<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Ush Terek</title>
        <link>https://Cyan-zhou.github.io/</link>
        <description>This is my cool site</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2022 00:04:52 &#43;0800</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://Cyan-zhou.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>非洲音乐档案 01</title>
    <link>https://Cyan-zhou.github.io/nambia-music/</link>
    <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:04:52 &#43;0800</pubDate>
    <author>Cyan Zhou</author>
    <guid>https://Cyan-zhou.github.io/nambia-music/</guid>
    <description><![CDATA[Namibie: musique instrumentale 专辑引介]]></description>
</item>
<item>
    <title>用RSS回到开放的互联网</title>
    <link>https://Cyan-zhou.github.io/20220614-rss/</link>
    <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 22:22:20 &#43;0800</pubDate>
    <author>Cyan Zhou</author>
    <guid>https://Cyan-zhou.github.io/20220614-rss/</guid>
    <description><![CDATA[为什么我觉得大家都应该用 RSS 和一些推荐的订阅源]]></description>
</item>
<item>
    <title>20220605 Nai</title>
    <link>https://Cyan-zhou.github.io/20220605-nai/</link>
    <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 13:19:34 &#43;0800</pubDate>
    <author>Cyan Zhou</author>
    <guid>https://Cyan-zhou.github.io/20220605-nai/</guid>
    <description><![CDATA[译介导语 在谈论非洲时，我始终很难建立起一个具体而个人的形象，是的，&ldquo;Hail, United States of Africa-free!&rdquo;, Marcus Garvey 的诗句高呼的泛非主义让人着迷，而遍布非洲的奇妙城市—— Asmara, Timbuktu，马里、刚果、斯威士兰的本土音乐，还有壮观的 Virunga 火山群和东非大裂谷，都展示着这片人类起源大陆的复杂和丰度。然而，正如 Fela Kuti 竟然会有27个妻子的事实，这片大陆的传统和现代交错前行，在追逐现代文明的过程中，无数部族社会被冲击瓦解，带来的是上百年的迷茫。
作为 !Kung 族的人类学研究开拓者 Lorna Marshall 的儿子，John Marshall 一生拍摄了十多部以 !Kung 族为主题的纪录片，他在初执导筒的50年代不免陷入浪漫化描绘 !Kung 族人生活的叙事之中，而这部1980年的纪录片则是 John Marshall 决定展现 !Kung 族人真实生活的重要作品。
本片开创性地紧紧围绕 N!ai ——一个 !Kung 族女性的视角展开。在此之前，非洲社会的人类学纪录片往往以男性视角呈现战争、狩猎和社会结构，女性隐于幕后。本片用时间跨度达 27 年之久的影像串联起 !Kung 族女性 N!ai 的一生，在一小时的影像里，你看得到童年时期有着美丽微笑的 N!ai，她的婚礼，她和 /Gunda 的分与合，以及她被部落孤立的忧伤，体验她不经雕琢的性格和骄傲又悲伤的命运。它展示了 !Kung 族的生活在白人和独立运动到来之后被迫发生的变化。它不光是民族志，也是个人史。
N!ai 的经历证明了女性主义在普世价值观中的一席之地。在 !Kung 族人的传统社会中，有着和传统中国类似的早婚和包办婚姻的现象，孩子们往往在很小的年纪就被指定了配偶。从未受过现代教育的 N!ai 本能地抗拒不自由的婚姻，显然，这种反抗并不意味着女性一定需要借助某种外在力量主动地经历女性主义的觉醒。N!ai 对 /Gunda 母亲表示不满，拒绝和 /Gunda 亲密接触，她害怕成为女人，害怕生育，害怕 /Gunda。她通过出轨反抗被剥夺的主动选择配偶的权利，“I did not choose him myself”；尽管依旧能看到根深蒂固的传统价值观在她和她的部落身上施加的影响，尽管 N!ai 的女儿依旧会遭受荡妇羞辱，但反抗的内在价值不可磨灭。她的故事发生在人类历史的每个角落。
John Marshall 并不仅仅展示了 N!]]></description>
</item>
<item>
    <title>公文写作相关知识</title>
    <link>https://Cyan-zhou.github.io/20220603-writing_test/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 17:08:03 &#43;0800</pubDate>
    <author>Cyan Zhou</author>
    <guid>https://Cyan-zhou.github.io/20220603-writing_test/</guid>
    <description><![CDATA[公文写作 基本介绍 | 三类身份情景
政府工作人员的立场 社会组织机构的角色 个体角色,如志愿者，记者等 | 三种命题形态
明确告知不考虑格式 明确格式准确 不明确要不要格式 | 标题的写法
题目给定直接抄，相对居中 融入主题、文体 ——关于xxx主题的xxx问题类别
表达中心思想（短文/短评、报道、宣传稿）
| 哪些需要称谓语
明确说明写给谁，比如倡议书、公开信 明确指出向谁汇报、报告 套路回答，朋友们/乡亲们 你们好 | 开篇与主体
交代背景、缘由（问题与危害，这样做的意义等）、指导思想等，
正文分层次呈现
| 关于结尾
总结、概述说明
宣传教育性质、短文类、请示类用来表明决心、信心或者动员号召，比如 让我们……/只要我们……，就一定能……/这反映了……，我们将…… 解决问题类一般没有结尾 | 关于落款
短文类、现场讲话类一般不需要落款。
撰写单位（人）和年月日，右下角分段呈现
| 公文处理工作原则
实事求是 准确规范 精简高效 安全保密 文体种类 类型 文体种类 特征 党政公文 15种 决议 | 决定 | 命令 | 公报 | 公告 通告 | 意见 | 通知 | 通报 | 报告
请示 | 批复 | 议案 | 函 |纪要 1.]]></description>
</item>
<item>
<<<<<<< HEAD
=======
    <title>面试准备</title>
    <link>https://Cyan-zhou.github.io/20220603-interview/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 16:48:37 &#43;0800</pubDate>
    <author>Cyan Zhou</author>
    <guid>https://Cyan-zhou.github.io/20220603-interview/</guid>
    <description><![CDATA[公认的面试题目考察方式，是通过这四种类型的题目来一一对应各能力来考察：
1、组织计划题；
考察组织协调能力、计划能力、逻辑能力、创新能力
2、应急应变题；
考察抗压应变能力、决策能力、解决问题的能力
3、综合分析题；
考察分析能力、三观、学识、文化、社会思考积累
4、人际关系题。
考察人际沟通能力、情绪控制、交际技巧
三分钟自我介绍 Part 1: 名字，毕业院校，求职意向
Part 2: 三个特点+例子
关于我，一共有三个特点，第一，快速学习能力 .第二&hellip;第三&hellip;
关于第一快速学习能力，&hellip;
Part 3：点题职位强收尾
Mockup 3min 各位面试官好，我叫周敬砚，本硕都是清华大学建筑学专业。今天我来应聘的是深圳建筑工务署工程设计管理中心的设计管理岗位。关于我有三个特点，
第一，全面的知识体系。我在建筑方面拥有专业理论和实践的扎实基础，在本科转到建筑学之后，我认真学习，硕士gpa3.97，年级第二，发表了四篇论文，也具有跨专业的技能，学习过python和参数化分析；实践方面，在导师工作室以及香港aedas的实习中，积极参与到实际项目和竞赛的各个流程，从分析任务书和项目背景，到方案设计、扩初设计、对接设计院不同部门，再到和甲方的交流汇报，我的综合能力得到了稳步提升；
第二，处理复杂任务的能力。我有丰富的和团队配合工作的经历，擅长于梳理整合处理复杂的挑战。在哈工大的冰雪参数化设计搭建比赛中，我作为五人团队的队长，在承担了大量程序模拟的任务之外，我还负责把控策划项目进度，随时推进讨论项目的设计、模拟、材料选购、意外情况的梳理和后备方案、搭建以及最终总结经验，写成论文发表到国际会议。
第三，自驱力。我擅长于设立长期目标，并且不断主动学习。双学位因为疫情改为网课后，我为自己设立了尽可能多地学习欧洲教育体系，与老师同学们保持线上联系的目标，一年来，我多门课程拿到满分，提升了自己的语言能力，至今依旧和意大利的老师保持邮件联系。我认为建筑的未来一定会数字化，因此利用课余时间学习了python，搭建了自己的博客网站。
最后，我做事认真负责，严谨细致，有团队合作精神。深圳建筑工务署需要对城市发展有深刻而长远的理解，摸索中国特色的城市建设之路，并且确保每个项目的精细化管理，相信我是一个合适的人选。我愿意学习来提升自己，成为工务署的一份子，参与到深圳的城市建设中来，并且尽快为公司带来效益。以上就是我的自我介绍的内容，谢谢！
What + Star 模型 在说具体例子之前，用一句话概述，比如：我举一个通过XXX最终XXX的例子。 最重要的是A(ction) ，要分点陈述 使用客观事实和数据呈现S T R 不要拘泥于细节无法自拔 其他问题 问题 1 这次有很多人报考了这一职位，你认为与其他人相比，你有什么优势和不足？ 出题思路：背景性问题。导入正题，初步了解考生的基本情况，以便为以后的提问收集资料。考官可根据考生回答的具体情况进行追问，同时要尽可能地让考生多表现自己，考查其求职动机与拟任职位的匹配性。
表达清楚，客观地分析自己的优势和不足，求职动机与拟任职位匹配。
答案 我想这个岗位的竞争还是相当激烈的。我想我的优势主要在于我在专业知识上储备充足，在实习、竞赛经验和学术研究上都有一些了解。比如说，我本人参加过近十个竞赛，那么在未来工务署开展竞赛的时候，我可以通过我的经验判断哪些方案对我们的场地有更加深入的理解和创新。另外，我对跨专业有很强烈的兴趣，我学过python，搭建过网站，也做过视频，我的知识体系更加开放，而且也可以承担一些跨专业的任务。
而我的不足是相关经验比较欠缺。没有从设计管理的岗位内部获取相关经验，在校期间我主要精力放在学术研究和实践上。我会努力学习，用最高效的方式迅速适应岗位，理解工作流程和业务重点。我认为我的快速学习能力和较高理解力可以帮助我胜任工作要求。
最能概括你的三个词是什么？ 最能概括你的三个词是什么？ 回答：面试官想要考察的是你是否适合这个岗位。如果你面试的岗位是行政岗位，那么你可以回答“我工作细心，适应能力强，具有强大的责任心”，并且结合具体的例子向面试官解释。
答案 擅长处理复杂任务，沉着冷静，乐于迎接挑战
我经常需要同时处理多个任务，例如去年底，我同时在写作历史论文、写作毕业论文和毕业设计、制作作品集；2019年夏天，我也在实习期间同时参与三个项目的同时，在休息时间和团队远程完成一片英语会议论文的写作和投稿。 面对压力和意外时，我十分冷静。在哈尔滨的参数化结构搭建过程中，原本设计的节点发生了几处崩坏，而当时距离比赛结束只有两天的时间，我没有慌张，冷静分析崩坏的可能原因，准确判断出这是因为低温导致应力较大处更加脆弱，而搭建过程的结构仍不完整，某处应力更大。因此，提出施加预应力的方案，顺利解决了问题。 在导师工作室期间，在刚刚完成一个竞赛项目时，导师问我是否愿意参加一个只有两周截止的法国设计竞赛，我感到时间紧张，恰好可以锻炼一下高效的竞赛推进工作方式，而且设计题目在乡村，和我们适应的城市场地差异很大，因此决定接受挑战，两周时间里高效地完成了一个满意的设计方案。 Question 你为什么会选择我们公司？ 回答：面试前，应该对面试的企业有所了解，事先做好功课。可以上公司网站了解该公司的企业文化、有吸引力的项目，也可以找公司前辈聊天，准备好三点有说服力的理由。如“贵公司的导师制度非常注重新员工的职业发展，对我很有吸引力。”
答案 工务署的职责很特殊，负责市政府投资建设工程项目（水务和交通工程项目除外）的资金管理、前期审批事项报批、招投标管理、预决算和投资控制管理，政府公共房屋本体结构性维修工程的监督管理，对部分适合的建设项目组织实施代建制。17年成立的署工程设计管理中心负责深圳市建筑工务署承担项目的设计管理工作。
设计中心成立以来，紧紧围绕习近平总书记“世界眼光、国际标准、中国特色、高点定位”的重要指示，按照伟中书记提出的 “以国际一流标准规划建设城市” 和我署 “打造持续领先的国内一流政府工程管理机构，建设具有国际水准的政府工程” 的总体目标，坚持以 “安全耐用、经济舒适、美观大方、低碳生态、适度超前” 的政府工程价值观为指导思想，以全面提升工程设计质量与品质为主线，着力在 前期策划、设计创新、制度建设、技术推广 四个方面开展工作，圆满完成了既定工作目标，取得了较好的成绩。]]></description>
</item>
<item>
    <title>非洲音乐档案 01</title>
    <link>https://Cyan-zhou.github.io/nambia-music/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:04:52 &#43;0800</pubDate>
    <author>Cyan Zhou</author>
    <guid>https://Cyan-zhou.github.io/nambia-music/</guid>
    <description><![CDATA[Namibie: musique instrumentale 专辑引介]]></description>
</item>
<item>
>>>>>>> 77ccf30d5f6cd996ecaed5c5e635dc78b83324c9
    <title>Application Memo 2022</title>
    <link>https://Cyan-zhou.github.io/application_2022/</link>
    <pubDate>Thu, 26 May 2022 21:09:47 &#43;0800</pubDate>
    <author>Cyan Zhou</author>
    <guid>https://Cyan-zhou.github.io/application_2022/</guid>
    <description><![CDATA[Collection of interested programs]]></description>
</item>
<item>
    <title>The Republic - Plato 读书笔记</title>
    <link>https://Cyan-zhou.github.io/the_republic_reading_note/</link>
    <pubDate>Sun, 22 May 2022 23:45:39 &#43;0800</pubDate>
    <author>Cyan Zhou</author>
    <guid>https://Cyan-zhou.github.io/the_republic_reading_note/</guid>
    <description><![CDATA[流水账式记录《国家篇》内容理解]]></description>
</item>
<item>
    <title> Hugo &#43; GitHub Pages 搭建博客备忘录</title>
    <link>https://Cyan-zhou.github.io/first-post/</link>
    <pubDate>Sat, 21 May 2022 21:21:18 &#43;0800</pubDate>
    <author>Cyan Zhou</author>
    <guid>https://Cyan-zhou.github.io/first-post/</guid>
    <description><![CDATA[汇总了一些操作过程中遇到的问题，另外记录一些常用操作免得忘记]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
